日本女團成員被迫“下海”，一夜之間粉絲暴漲，收入比原來多十倍

女團在以前很吃香，在許多地方都受到追捧，尤其是日本，宅男人數多，女團經濟有很好的市場。不過隨著娛樂圈的更新換代，女團不再像從前那般輝煌，再加上成員們不願意自己被埋沒，想要成為唯一的女主角，因此很多人選擇了單飛。

此外，日本一直存在著不少地下偶像團體，她們名義上和藝人沒差別，實際上薪資和待遇要比普通工薪族還少。

隨著疫情席捲而來，日本也面臨著嚴峻的經濟考驗，2020年度GDP增長達負的5.3%。受此情況影響，最開始支撐不住的，就是這些所謂的地下偶像團體，有被迫解散的，甚至有女團成員被迫“下海”，不得已和蒼老師（蒼井空）成為同行。

有日本粉絲在推特爆料稱，發現自己喜歡的愛豆（偶像）脫離了之前的女團，竟然在女優圈子里活躍了起來，並且還在“R級影片”貨架上找到了她的片子。可想而知，看到偶像“下海”的那一刻，那位粉絲的內心是崩潰的。

消息一出，引來更多粉絲一片嘩然，無法接受曾經清純的愛豆轉變得如此之快。隨後，那名愛豆發推回應，表示網友們想查就查，但還請不要打擾她之前的團體成員和粉絲。

據悉，用戶名為“八乙女”的這個女生，是地下女團GIRL'S HORIZON的成員之一，她才剛滿19歲不久，原名叫高山さやか。

因為疫情影響，GIRL'S HORIZON已經很久沒有接到商業活動了，從去年5月份開始，她就呆在家裡休息。可是這一情況並沒有得到改善，由於缺少表演機會和薪酬，無奈之下只能選擇退團。

理一下時間線，高山さやか在去年5月份休養生息，12月份宣布退團，退團後還不到兩個禮拜，粉絲們就驚訝地發現，她的名字出現在了另一成人影片領域，速度快得令人瞠目咋舌。

不過最諷刺的是，高山さやか在“下海”拍片後人氣反而急劇上升，比她在女團時期要輝煌得多。一夜之間粉絲暴漲，收入更是比原來多了數十倍，或許對她來說也算是一件好事吧。

其實不僅是高山さやか，早前也有一名與她經歷相似的日本女星被迫“下海”。和高山さやか一樣，“南乃空”之前也是地下女偶像，類似於中國小有名氣的網紅。

“南乃空”一開始是北都集團旗下的王牌公司MOODYZ的素人身份出道的，後來因為經濟不景氣，才被迫“下海”。

根據NHK電視台數據統計，在日本，有高達80%的偶像團體都是地下偶像，而地下偶像往往是最容易“下海”的團體。

所謂“地下偶像”，她們大多數都隸屬於小事務所或者無事務所，甚至壓根就無人培養，自學出道。收益主要來源於跟粉絲的直接接觸，或者說粉絲在演唱現場買的東西，會根據不同情況對買東西的粉絲送出不同福利。

比如日本遊有一個叫做棉花糖3D+的組合，就是屬於地下偶像，她們每次表演結束後，就會發放價值人民幣120元的“揉揉卷”給粉絲購買，只要購買了之後就可以去觸摸組合成員。

即便如此，地下女團偶像獲得的收入依舊不高，跟明面上的真正明星是沒法比的。

日本電視台曾針對地下偶像拍攝過一個紀錄片，在《地下偶像的青春》紀錄片中，有些偶像還得靠種豆芽來節約開支，坐公交、趕地鐵、被剋扣薪資都是常有的事，比“窮忙族”還要困苦。

她們只能靠自己強大的意志力支撐著，因為有夢想，所以期待著有一天也能成為“正規軍”。不過對於地下偶像而言，真正能從地下走到地上的永遠只是少數。

理想很美好，現實很骨感，夢想在殘酷的現實面前，一文不值。為了生計，已經越來越多地下偶像女團成員選擇“下海”。只能說，職業不分貴賤，至少是憑努力辛苦所得，並且在日本當女優也不是什麼見不得人的事，每個人選擇不一樣。

又係你

MIFD-140

就嚟變月經po

有日本粉絲在推特爆料稱，發現自己喜歡的愛豆（偶像）脫離了之前的女團，竟然在女優圈子里活躍了起來，並且還在“R級影片”貨架上找到了她的片子。可想而知，看到偶像“下海”的那一刻，那位粉絲的內心是崩潰的。

咩呀,睇唔起av呀

勁

Lm返屋企再睇真定假

條女幾正 幾似寶欣

並且在日本當女優也不是什麼見不得人的事 岩呀

唔怪得要下海先搵到食

down都廢事 對黑lin
MIGD MIFD 大把都高汁過佢